
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [116. 填充每个节点的下一个右侧节点指针](https://leetcode-cn.com/problems/populating-next-right-pointers-in-each-node/)

## 題目描述

<p>给定一个 <strong>完美二叉树 </strong>，其所有叶子节点都在同一层，每个父节点都有两个子节点。二叉树定义如下：</p>

<pre>
struct Node {
  int val;
  Node *left;
  Node *right;
  Node *next;
}</pre>

<p>填充它的每个 next 指针，让这个指针指向其下一个右侧节点。如果找不到下一个右侧节点，则将 next 指针设置为 <code>NULL</code>。</p>

<p>初始状态下，所有 next 指针都被设置为 <code>NULL</code>。</p>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>你只能使用常量级额外空间。</li>
	<li>使用递归解题也符合要求，本题中递归程序占用的栈空间不算做额外的空间复杂度。</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2019/02/14/116_sample.png" style="height: 205px; width: 600px;" /></p>

<pre>
<b>输入：</b>root = [1,2,3,4,5,6,7]
<b>输出：</b>[1,#,2,3,#,4,5,6,7,#]
<b>解释：</b>给定二叉树如图 A 所示，你的函数应该填充它的每个 next 指针，以指向其下一个右侧节点，如图 B 所示。序列化的输出按层序遍历排列，同一层节点由 next 指针连接，'#' 标志着每一层的结束。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>树中节点的数量少于 <code>4096</code></li>
	<li><code>-1000 <= node.val <= 1000</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [深度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/depth-first-search)
- [广度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/breadth-first-search)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [填充每个节点的下一个右侧节点指针 II](../populating-next-right-pointers-in-each-node-ii/README.md)
- [二叉树的右视图](../binary-tree-right-side-view/README.md)
